\section{Introduction}

\begin{frame}
\frametitle{Historique}
\begin{itemize}[<+->]
\item Le \cpp\ a été construit sur base du \texttt{C}.
\item Il fournit certaines fonctionnalités en plus.
\item Il existe certaines incompatibilités.
\item Compilé en trois temps en langage machine (comme en \cpp).
\item Gestion manuelle de la mémoire via \texttt{malloc}, \texttt{free}, etc.
\item Résolution statique des liens uniquement.
	\begin{itemize}
	\item Tout est effectué à la compilation.
	\end{itemize}
\item Toujours présent dans de nombreux systèmes embarqués.
\item Librairies tierces très riches et toujours maintenues.
	\begin{itemize}
	\item STL $\simeq$ Qt, OpenGl natif, etc.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Généralités}

\begin{frame}
\frametitle{Constantes}
\onslide<1->
\begin{alertblock}{Problème}
	\begin{itemize}
	\item En \texttt{C}, pas de constantes.
	\onslide<2-> \item Pas de type \texttt{bool}, de symbole \texttt{true} ou \texttt{false}.
	\end{itemize}
\end{alertblock}
\onslide<3->
\begin{exampleblock}{Solution}
	\begin{itemize}
	\item Utiliser le préprocesseur.
	\end{itemize}
\end{exampleblock}
\begin{itemize}
\onslide<4-> \item \lstinline|\#define PI 3.141592654|
\onslide<5-> \item \lstinline|\#define TRUE 1|
\onslide<6-> \item \lstinline|\#define FALSE 0|
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Impression console}
\begin{itemize}[<+->]
\item Utilisation de la fonction \texttt{printf}.
\item Dans \texttt{stdio.h}
\item Prend en paramètre une chaîne de caractères contenant des spécificateurs de formats, et des paramètres additionnels.
\item Imprime les paramètres additionnels sous le format demandé.
	\begin{itemize}
	\item \lstinline|printf("Sortie : \%i", 20);|
	\item \lstinline|printf("Sortie : \%f", 20);|
	\end{itemize}
\item Format les plus courants : \texttt{\%i,\%f,\%c,\%s,\%p, \%x, \%o}.
\item Documentation complète disponible en ligne.
\item Ne pas oublier de finir les impressions par \lstinline|"\\n"| (vidage de buffer).
\item Variantes : \texttt{fprintf}, \texttt{sprintf}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Lecture console}
\begin{itemize}[<+->]
\item Utilisation de la fonction \texttt{scanf}.
\item Dans \texttt{stdio.h}
\item Fonctionnement similaire à \texttt{printf} (patterns).
\item Stocke les valeurs lues dans les paramètres additionnels sous le format demandé.
	\begin{itemize}
	\item \lstinline|scanf("\%i", &i);|
	\item \lstinline|scanf("\%f", &d);|
	\end{itemize}
\item Format les plus courants : \texttt{\%i,\%f,\%c,\%s,\%p, \%x, \%o}.
\item Documentation complète disponible en ligne.
\item Mêmes risques de boucles infinies / désynchronisation qu'avec \texttt{cin}.
\item Variantes : \texttt{fscanf}, \texttt{sscanf}
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Structures, unions et énumérations}

\begin{frame}
\frametitle{Structure}
\begin{itemize}[<+->]
\item Structure de donnée de champs non contigus.
	\begin{itemize}
	\item Pas de possibilité de parcours mémoire.
	\end{itemize}
\item Déclaration d'une structure via le mot-clé \lstinline|struct|.
\item Déclaration d'une variable via le mot-clé \lstinline|struct|.
	\begin{itemize}
	\item Aussi pour un argument de fonction.
	\item Facultatif en \cpp.
	\end{itemize}
\item Pas d'initialisation de champs à la déclaration d'une variable.
	\begin{itemize}
	\item Pas de constructeur : valeurs aléatoires.
	\end{itemize}
\item Transmission par valeur : pas de constructeur de recopie.
	\begin{itemize}
	\item Attention aux pointeurs !
	\end{itemize}
\item Affectation possible entre structures de même type uniquement.
	\begin{itemize}
	\item Même si les deux structures ont les mêmes champs, pas de cast possible.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]
\frametitle{Exemple}
\begin{lstlisting}
#include <stdio.h>

struct point
{
	int x;
	int y;
};

struct point_p
{
	int x;
	int y;
};

affiche(struct point p)
{
	printf("( %i , %i )\n", p.x, p.y);
};

main()
{
	struct point p;
	
	printf("%i\n",p.x);

	p.x = 1;
	p.y = 2;
	affiche(p);
}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Champs de bits}
\begin{itemize}[<+->]
\item Comme en \cpp, le \texttt{C} possède des opérateurs permettant de travailler sur les motifs binaires.
	\begin{itemize}
	\item \texttt{|}, \texttt{\&}, \texttt{<<}, \texttt{>>}
	\end{itemize}
\item Le langage permet de définir, au sein des structures, des variables occupant un nombre défini de bits.
	\begin{itemize}
	 \item Les champs de bits
	\end{itemize}
\item Utiles pour :
	\begin{itemize}
	\item Compacter l'information : $0 \leqslant i \leqslant 15$ tient sur 4 bits au lieu de 16
	\item Parcourir un motif binaire en mémoire
	\end{itemize}
\item Syntaxe des structures
	\begin{itemize}
	\item \texttt{T t : s;} : le champ \texttt{t} de type \texttt{T} occupe \texttt{s} bits.	
	\item \texttt{T : s;} : On saute \texttt{s} bits.
	\end{itemize}
\item Uniques types autorisés : \lstinline|int| et \lstinline|unsigned int|.
	\begin{itemize}
	\item Valeurs possibles d'un \lstinline|int| de longueur 1 : $0$ ou $-1$
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]
\frametitle{Exemple}
\begin{lstlisting}
struct state
{
	unsigned rdy : 1;
	unsigned ok1 : 1;
	int data1    : 5;
	int          : 3;
	unsigned ok2 : 1;
	int data2    : 4;
};
\end{lstlisting}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=.7]
\draw (0,0) -- (16,0);
\draw (0,1) -- (16,1);
\draw (16,0) -- (16,1);
\foreach \i in {0, ..., 15}
{
	\draw (\i,0) -- (\i,1);
	\pgfmathtruncatemacro{\num}{15-\i}
	\node at (\i+0.5,1.5) {$\num$};
}
\draw[<->] (1,-0.5) -- (5,-0.5);
\draw[<->] (5,-0.5) -- (6,-0.5);
%\draw[<->] (6,-0.5) -- (9,-0.5);
\draw[<->] (9,-0.5) -- (14,-0.5);
\draw[<->] (14,-0.5) -- (15,-0.5);
\draw[<->] (15,-0.5) -- (16,-0.5);
\node at (3,-1) {\texttt{data2}};
\node at (5.5,-1) {\texttt{ok2}};
%\node at (7.5,-1) {\texttt{flag}};
\node at (11.5,-1) {\texttt{data1}};
\node at (14.5,-1) {\texttt{ok1}};
\node at (15.5,-1) {\texttt{rdy}};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Union}
\begin{itemize}[<+->]
\item Déclaration et utilisation similaire aux structures
\item Différence majeure : la mémoire est partagée entre tous les champs
\item Déclaration d'une union via le mot-clé \lstinline|union|.
\item Déclaration d'une variable via le mot-clé \lstinline|union|.
\item Idée : si une union possède un champ X et un champ Y, elle stocke un X ou un Y.
\item La taille d'une union est d'au moins la taille du plus grand champ.
\item Si on affecte une valeur à un champ, la zone de mémoire partagée est modifiée
	\begin{itemize}
	\item Les autres sont modifiés aussi.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]
\frametitle{Exemple (1/2)}
\begin{lstlisting}
union Data 
{
   int i;
   float f;
   char str[20];
};
 
int main( ) 
{

   union Data data;        

   data.i = 10;
   data.f = 220.5;
   strcpy( data.str, "C Programming");

   printf( "data.i : %d\n", data.i);
   printf( "data.f : %f\n", data.f);
   printf( "data.str : %s\n", data.str);

   return 0;
}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]
\frametitle{Exemple (2/2)}
\begin{lstlisting}
union Data 
{
   int i;
   float f;
   char str[20];
};
 
int main( ) 
{

   union Data data;        

   data.i = 10;
   printf( "data.i : %d\n", data.i);
   
   data.f = 220.5;
   printf( "data.f : %f\n", data.f);
   
   strcpy( data.str, "C Programming");
   printf( "data.str : %s\n", data.str);

   return 0;
}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Énumération}
\begin{itemize}[<+->]
\item Définit un type initialisable sur un nombre fini non vide de valeurs constantes.
\item Associe une valeur \lstinline|int| à chacune des valeurs possibles.
\item Possibilité de spécifier explicitement ces valeurs.
	\begin{itemize}
	\item Possibilité d'affecter une même valeur à plusieurs constantes.
	\item Mais interdiction d'avoir plusieurs champs de même nom dans des énumérations différentes.
	\end{itemize}
\item Possibilité d'affecter une valeur entière hors des valeurs possibles.
	\begin{itemize}
	\item Résultat dépendant du compilateur.
	\end{itemize}
\item Dans tous les cas, ces valeurs ne sont pas des \texttt{lvalue}.
\item Bien que plusieurs libertés soit permises, n'en abusez pas !
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]
\frametitle{Exemple}
\begin{lstlisting}
#include <stdio.h>

enum couleur {	rouge, vert, bleu   };
enum boolean {vrai = 1, faux = 0};

main()
{
	enum couleur c1 = rouge;
	enum couleur c2 = c1;

	printf("%i\n", c1);
	printf("%i\n", c2);

	int n = bleu;
	int p = vert * n + 2;

	printf("%i\n",n);
	printf("%i\n",p);
	//vert = n;
	
	enum couleur c3 = faux;
	enum boolean brol = 3 * c2 + 4;

	printf("%i\n",c3);
	printf("%i\n",brol);

	//try to assign faux to 1
	//try to define rouge in bool
}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Initialisation}
\onslide<1-> 
\begin{exampleblock}{Classe automatique}
	\begin{itemize}
	\item Pas d'initialisation des champs (valeurs aléatoires).
	\onslide<2-> \item Sauf si initialisation explicite de la structure.
	\end{itemize}
\end{exampleblock}
\onslide<3-> 
\begin{exampleblock}{Classe Statique}
	\begin{itemize}
	\item Champs initialisés à « zéro ».
	\onslide<4-> \item Si certains champs sont des structures / unions, initialisation récursive « à zéro ».
	\end{itemize}
\end{exampleblock}
\begin{itemize}
\onslide<5-> \item Possibilité d'initialisation explicite.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Initialisation explicite}
\begin{itemize}[<+->]
\item \lstinline|struct point p = \{2, 3\};|
\item Possibilité d'omettre les derniers champs
	\begin{itemize}
	\item Si aucun champ n'a été spécifié :
		\begin{itemize}
		\item Automatiques : aléatoires
		\item Statiques : « zéros »
		\end{itemize}
	\item Si au moins un champ a été spécifié :
		\begin{itemize}
		\item Tous les champs non spécifiés prennent des valeurs par défaut, quelle que soit la classe.
		\end{itemize}
	\end{itemize}	
\item Les valeurs fournies doivent être compatibles par affectation.
	\begin{itemize}
	\item Des conversions sont mises en place, si besoin.
	\end{itemize}
\item Les valeurs fournies doivent être « constantes » pour la classe d'allocation statique.
	\begin{itemize}
	\item Valeurs calculables à la compilation.
	\end{itemize}
\item Si une structure / union est déclarée constante (\cpp), ses champs ne peuvent pas être modifiés.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Imbrication}
\onslide<1-> \begin{block}{Question}
	\begin{itemize}
	\item Comment coder une structure \texttt{A} possédant un champ de type \texttt{A} ?
	\end{itemize}
\end{block}
\onslide<2-> \begin{alertblock}{Problème}
	\begin{itemize}
	\item Le compilateur doit pouvoir déterminer à la compilation la taille d'un type.
	\onslide<3-> \item Si on trouve un cycle dans les dépendances des champs, la structure est de taille infinie.
	\end{itemize}
\end{alertblock}
\onslide<4-> \begin{exampleblock}{Solution}
	\begin{itemize}
	\item Utiliser des pointeurs pour ces dépendances.
	\end{itemize}
\end{exampleblock}
\end{frame}

\section{Pointeurs}

\begin{frame}
\frametitle{Rappels}
\begin{exampleblock}<+->{Concept}
	\begin{itemize}[<+->]
	\item Un pointeur est une adresse qui pointe vers une zone mémoire.
	\item Cette zone représente soit des données, soit une fonction.
	\end{itemize}
\end{exampleblock}
\begin{exampleblock}<+->{Synthaxe}
	\begin{itemize}[<+->]
	\item \texttt{T * pt = ... ;} : initialisation.
	\item \texttt{T * pt = \&t;} : prise d'adresse d'une donnée.
	\item \texttt{*t = ...} : déférencement.
	\end{itemize}
\end{exampleblock}
\begin{itemize}[<+->]
	\item En \texttt{C}, les pointeurs permettent de créer des tableaux.
	\item Permet d’émuler le passage par adresse. 
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Tableau en mémoire}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\textwidth]{pics/tab.pdf}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]
\frametitle{Création de tableau : exemple}
\begin{lstlisting}
int t1[5] = {1,2,3,4,5};
int t2[] = {1,2,3,4,5};
int * t3 = t2;
//int t4[]; //ERROR
int t5[5];

for(int i = 0; i < 5; i++)
{
	printf("%i\n",t1[i]);
	printf("%i\n",t2[i]);
	printf("%i\n",t3[i]);
	printf("%i\n",t4[i]);
	printf("%i\n",t5[i]);
}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Initialisation et passage d'argument}
\begin{itemize}[<+->]
\item Initialisation explicite ou via une syntaxe de pointeur.
\item Si simple déclaration, la taille doit être précisée.
\item Les éléments non initialisés sont mis à zéro, quelle que soit la classe d'allocation, si un argument est précisé.
\item La taille d'un « tableau » est connue au sein d'un bloc, et perdue ailleurs.
	\begin{itemize}
	\item \begin{tabular}{l}\lstinline|int t[5];| \\ \lstinline|printf("\%i", sizeof t / sizeof *t);| \end{tabular}	
	\item Que se passe-t-il si l'on passe \texttt{t} à une fonction ?
	\end{itemize}
\item Simple histoire de taille déterminée à la compilation.
\item En dehors de son bloc de déclaration, un tableau est un pointeur.
\item En appel de fonction, cette taille n'existe pas et doit être fournie en paramètre.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Pointeurs génériques}
\begin{itemize}[<+->]
\item Possibilité de créer des pointeurs « génériques ».
\item Syntaxe : \lstinline|void * pt;|
\item Cast implicites possibles.
\item Déférencement impossible (problème de taille).
\item Permet de parcourir un patern contigu de types différents en mémoire.
\item Permet de faire des fonctions « génériques »
\item Permet de créer du « polymorphisme »
	\begin{itemize}
	\item Via pointeurs de fonctions
	\item \lstinline|int (*f)(double,float)| : \texttt{f} est une fonction qui retourne un \texttt{int} et qui prend un \texttt{double} et un \texttt{float} en paramètre.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Arithmétique et compatibilité}
\begin{itemize}[<+->]
\item Les pointeurs ne peuvent en aucun cas être convertis implicitement d'un type vers un autre.
	\begin{itemize}
	\item ... sauf vers \lstinline|void*|
	\end{itemize}
\item En réalité autorisé mais donne un résultat inconnu.
\item Possibilité d'incrémenter les pointeurs.
	\begin{itemize}
	\item Incrémente l'adresse correspondante.
	\end{itemize}
\item \begin{tabular}{l}\texttt{T * pt = ... ;}\\ \texttt{pt += k;} \end{tabular}
	\begin{itemize}
	\item Incrémente l'adresse stockée dans \texttt{pt} de $k*sizeof(T)$ bytes.
	\end{itemize}
\item Si on se déplace dan une zone « interdite », comportement indéterminé.
	\begin{itemize}
	\item erreur de segmentation
	\item Corruption de mémoire
	\item Valeurs aléatoires
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]
\frametitle{Exemple 1 (1/2)}
\begin{lstlisting}
typedef enum
{
	FALSE=0, TRUE=1
} BOOL;

void crie(BOOL tab[], int size, void (*f)(BOOL) )
{
	for(int i = 0; i < size; i++)
		f(tab[i]);
}

void aboyer(BOOL b)
{
	if(b)
		printf("Wouf\n");
	else
		printf("...\n");
}

void miauler(BOOL b)
{
	if(b)
		printf("Miaou\n");
	else
		printf("...\n");
}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]
\frametitle{Exemple 1 (2/2)}
\begin{lstlisting}
int main()
{
	BOOL cri[] = {TRUE,FALSE,TRUE,TRUE,FALSE};
	int n = sizeof cri / sizeof (*cri);

	crie(cri, n, aboyer);
	printf("\n");
	crie(cri, n, miauler);
}
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
\item Pas vraiment du polymorphisme mais...
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]
\frametitle{Exemple 2}
\begin{lstlisting}
struct enreg
{
	int num;
	int amount;
	float prix;
};

int main()
{
	struct enreg e;//try without struct
	e.num = 1;
	e.amount = 2;
	e.prix = 2.5;

	void* pt = &e;

	int i = *((int*)pt);//ole
	printf("%d\n",i);
	
	pt+=sizeof(int);
	i = *((int*)pt);
	printf("%d\n",i);

	pt+=sizeof(int);
	float f = *((float*)pt);
	printf("%f\n",f);
}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\section{Allocation mémoire}

\begin{frame}
\frametitle{Introduction}
\begin{itemize}[<+->]
\item En \texttt{C}, pas d'opérateur \lstinline|new| et \lstinline|delete|.
\item Parfois, on a néanmoins besoin d'allouer de la mémoire à la volée.
\end{itemize}
\begin{exampleblock}<+->{Exemple}
	\begin{itemize}[<+->]
	\item Création de liste chaînée.
	\item Un maillon comprend une donnée, et \emph{l'adresse} du maillon suivant.
	\item Quand on ajoute un maillon à la liste, on \emph{doit} allouer de la mémoire pour la création d'un nouveau maillon.
	\end{itemize}
\end{exampleblock}
\begin{itemize}[<+->]
\item De la même façon, il est nécessaire de libérer la mémoire allouer.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Fonctions \texttt{malloc}, \texttt{calloc}, \texttt{realloc} et \texttt{free} (1/2)}
\begin{itemize}[<+->]
\item Fonctions de gestion manuelle de la mémoire.
\end{itemize}
\begin{exampleblock}<+->{\texttt{malloc}}
	\begin{itemize}[<+->]
	\item \lstinline|void* malloc(size\_t t)|
	\item Alloue une zone mémoire de \texttt{t} bytes et retourne un pointeur sur la zone allouée, \texttt{NULL} si échec.
	\end{itemize}
\end{exampleblock}
\begin{exampleblock}<+->{\texttt{calloc}}
	\begin{itemize}[<+->]
	\item \lstinline|void* calloc(size\_t n, size\_t t)|
	\item Alloue une zone mémoire de \texttt{n} blocs contigus de \texttt{t} bytes chacun et retourne un pointeur sur la zone allouée, \texttt{NULL} si échec.
	\end{itemize}
\end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Fonctions \texttt{malloc}, \texttt{calloc}, \texttt{realloc} et \texttt{free} (1/2)}
\begin{exampleblock}<+->{\texttt{realloc}}
	\begin{itemize}[<+->]
	\item \lstinline|void* realloc(void* b, size\_t t)|
	\item Redimensionne la zone mémoire de \texttt{b} en \texttt{t} bytes et retourne un pointeur sur la zone redimensionnée, \texttt{NULL} si échec.
	\end{itemize}
\end{exampleblock}
\begin{exampleblock}<+->{\texttt{free}}
	\begin{itemize}[<+->]
	\item \lstinline|void free(void* b)|
	\item Libère la zone mémoire de \texttt{b}.
	\end{itemize}
\end{exampleblock}
\begin{itemize}[<+->]
\item Bonne pratique : éviter les pointeurs si possible.
\item ... et la gestion mémoire manuelle aussi.
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Chaînes de caractères}

%P174

\begin{frame}
\frametitle{Introduction}
\begin{itemize}[<+->]
\item En \texttt{C}, pas de \texttt{string}.
\item Les chaînes de caractères sont stockées comme des tableaux de caractères.
	\begin{itemize}
	\item \lstinline|char c[10];|, \lstinline|char* c;|
	\end{itemize}
\item Non constant
\item Accès caractère via \texttt{[]}.
\item Pas un « type de base » : utilisation de fonctions pour la copie, la concaténation, etc.
\item Les littéraux (\lstinline|"salut"|) sont « constants ».
\item Terminés par \texttt{\textbackslash0}.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Fonctions diverses}
\begin{itemize}[<+->]
\item \texttt{strlen} : retourne la taille d'une chaîne (sans le \texttt{\textbackslash0}).
\item \texttt{strcpy(dest,src)} : copie \texttt{src} dans \texttt{dest}
	\begin{itemize}
	\item \texttt{dest} doit posséder assez de place pour mettre \texttt{src}, avec \texttt{\textbackslash0}
	\end{itemize}
\item \texttt{strcat(dest,src)} : concatène \texttt{src} à \texttt{dest}
	\begin{itemize}
	\item \texttt{dest} doit posséder assez de place pour mettre le résultat de la concaténation
	\end{itemize}
\item \texttt{strcmp(s1,s2)} : compare lexicographiquement \texttt{s1} et \texttt{s2}
\item \texttt{strtok(s,d)} : sépare \texttt{s} en fonction du délimiteur \texttt{d}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]
\frametitle{Exemple 1}
\begin{lstlisting}
int main()
{
	char s[] = "Salut";//try with length 5, 6, 10
	printf("%s",s);
	printf("|");
	printf("\n");

	char * s2 = "Salut";
	printf("%s",s2);
	printf("\n");
}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]
\frametitle{Exemple 2}
\begin{lstlisting}
int main()
{
	char s1[6] = "salut"; //6, not 5
	char s2[20] = "salut";
	printf("%d\n", strlen(s1));
	printf("%d\n", strlen(s2));
	
	char * s3 = "salut";	
	char * s4 = malloc( sizeof(char) * 20);
	
	printf("%d\n", strlen(s3));
	printf("%d\n", strlen(s4));
	
	for(int i = 0; i < strlen(s3); i++)
		s4[i] = s3[i];
		
	printf("%d\n", strlen(s3));
	printf("%d\n", strlen(s4));
	
	//"Coucou !"[0] = 'c';
}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]
\frametitle{Exemple 3}
\begin{lstlisting}
int main()
{
	char c[20] = "salut petit poilu !"; //19 + \0
	printf("%d\n", strlen(c));

	char c2[] = "coucou";
	for(int i = 0; i < 6; i++)//try with 7
		c[i] = c2[i];

	printf("%d\n", strlen(c));


	char c3[] = "salut petit poilu !";
	strcpy(c3, c2);
	printf("%d\n", strlen(c3));
}
\end{lstlisting}
\end{frame}

%P768
%marque de fin, différence const char* et char[] 
%fonctions strlen, strtok, etc.
%char ~ int
